陳茂波指本港出口跌幅正在惡化

財政司司長陳茂波表示，中美貿易磨擦令本港貿易備受壓力，今年首7個月累計出口跌幅雖僅為3.9%，6月及7月份跌幅則分別為9%及5.7%，顯示跌幅正在惡化，進出口貿易及批發行業的失業率，亦自年初1.9%的低位上升至最新的2.4%。

陳茂波在網誌表示，本港難以掌控外圍宏觀形勢變化，但能主動及持續地提升競爭力。他說物流及供應鏈多元技術研發中心，推展了160多個項目，部分已獲公營部門採納應用，包括「跨境一鎖計劃」和香港－珠海貿易便利電子平台。

支持

跌幅正在惡化係咪代表開始升

政府講到香港有200萬暴徒
支聯辦又話恐怖主義苗頭
支那又冇工開
出條撚咩 你地成功爭取返黎架

失業率上升
個人消費支出減少
生意額下裁員及結業
失業率再上升
死亡漩渦

進出口貿易及批發行業的失業率，亦自年初1.9%的低位上升至最新的2.4%。
但係整體失業率係2.9%喎

做珠寶行業，喱一星期會展亞博有珠寶展，外國參展商一樣咁多無少過
但真係少左好多人流，主要無左大陸人
今日會展最後一日，往年都係最後一日減價促銷賺最後一水
但今年好多外國人琴晚已經執哂野，今日檔都唔開

進出口好多都係支共借香港名義，而家國際更加清楚香港既獨立關稅地位完全被支共利用，對華貿易政策開始警惕香港

唔係下跌
係去返正常水平
以前根本係假象做出黎

Push

你咁樣係唔會令我驚架

乜撚野跨境一鎖？兩地一檢？

又用大陸平台

打貿易戰你想唔跌都難喇
唔好屈示威者

香港有咩野出口

你可以咁講
如果啲貨係made in China 而佢只係經香港轉運去外國
基本上香港海關唔會查用於減少清關時間

唔好玩啦，香港出口既貨九成九都係內地製，平手或加少少賣香港再轉手出口，但而家貿易戰下，原產地係內地既貨賣美國都係要加關稅，唔跌有鬼囉

方向正確

出口最多咪關貿易戰事

有些事情可以兩睇

東方好畀力維穩
講而家係貿易戰同香港示威搞到跌
最緊要洗到班深藍

關我鬼事，經濟好果陣又唔見我有得分享

革命

你自己吹咗咁多年經濟有下行風險，關示威撚事咩

資金離境正在上升

冇事既 香港獨立關稅係基本法俾你架

無事啦 輕鬆

香港有咩出口啫，大部分咪又係支那貨

成個政府一齊搞衰香港
永遠唔覺得自己有問題
叻仔呀

中國都急跌 香港有咩製造業?

咁就要問下習總做咩仲同美國拖單deal啦

97,03 過陣咪又係咁過

03年既香港直頭天堂黎

香港個啲係轉口呀

惡化咋？

有国家照顧點會惡化？你呃人！

好鼓舞

我係焦土派

兄弟爬山 繼續攬炒

本港出口 = 中國出口
有咩野係香港製造呀屌你

支那有好多野係香港再repack就出街

中國tradewar問題

林鄭話穆迪唔識經濟喎

間諜
用香港人身份移民的支那人
用香港身份貪污收賣外國政要

又瀨示威者

人游少左，八掛一問，同行整體生意額如何？

放心中國人忍唔到唔嚟

Good to hear that

因為香港已經冇哂出口商(傷)人，直接出手打人